---
title: 内地提高自港澳进境携带行李物品的免税额
date: 2024-06-29 13:00:00
updated: 2024-06-29 13:00:00
categories: visa policy
tags: [Hong Kong, Macao]
cover: /post_img/2024/06/duty-free-shop.jpg
permalink: posts/1019/
excerpt: 由5000元提高至1.2万元，自7月1日起实施
---

<img src="/post_img/2024/06/duty-free-shop.jpg" style="width: 100%; height: 250px; object-fit: cover;">

　　消息来源：<a href="https://fgk.chinatax.gov.cn/zcfgk/c102416/c5232646/content.html" rel="nofollow" target="_blank">国家税务总局</a>

　　根据《内地与香港关于建立更紧密经贸关系的安排》和《内地与澳门关于建立更紧密经贸关系的安排》相关修订条款，现就提高自香港特别行政区（以下简称香港）、澳门特别行政区（以下简称澳门）进境居民旅客携带行李物品免税额度有关事项公告如下： 

　　一、对自香港、澳门进境，年满18周岁的居民旅客，携带在境外获取的个人合理自用行李物品，总值在12000元以内（含12000元）的予以免税放行。同时，在设有进境免税店的口岸，允许上述旅客在口岸进境免税店购买一定数量的免税商品，连同在境外获取的个人合理自用行李物品总值在15000元以内（含15000元）的予以免税放行。 

　　二、从澳门经“一线”进入横琴粤澳深度合作区时，居民旅客携带行李物品按现行规定执行；从横琴粤澳深度合作区经“二线”进入内地时，居民旅客携带行李物品免税额度，按照本公告第一条执行。 

　　三、除上述涉及行李物品免税额度的调整外，对短期内多次来往香港、澳门地区的旅客携带行李物品的有关规定，以及其他现有规定维持不变。 

　　四、上述有关措施自2024年7月1日起，先行在罗湖、福田、深圳湾、广深港高铁西九龙站、拱北、港珠澳大桥珠海公路等6个口岸实施；自2024年8月1日起，推广至全部进境口岸（横琴“一线”口岸除外）。 

<div style="text-align: right;">
<div>财政部 海关总署 税务总局</div>
<div>2024年6月27日</div>
</div>